<Document>
  # Shadowkins

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="MobShadowkinDummy" Caption=""/>
    </Box>

  Informação pública sobre a origem dos Shadowkins é incrivelmente escassa, parcialmente devido à natureza secretiva dessas criaturas. Eles são conhecidos pelo Culto Epistêmico, que diz que vieram de uma dimensão formalmente conhecida como "O Mundo No Fim Dos Tempos", mas qualquer tentativa de conseguir informação sobre essa dimensão é respondida com silêncio ou olhares hostis. Entre eles, Shadowkins possuem vários nomes para esse lugar amedrontador, com o mais comum sendo simplesmente "O Escuro/Vazio". Eles possuem diversas adaptações evolutivas para viver num mundo tão hostil. O Mundo No Fim Dos Tempos é entendido dessas adaptações como sendo extremamente frio, sem luz visível e com uma atmosfera muito rarefeita.

  Shadowkin in their current state are valued employees of Nanotrasen and often drift in and out of employment in other companies or sectors of space.
  They are generally known as reliable and trustable employees, not having anything that's exceptionally negative or positive regarding their work ethic.
  They have been known to be hired by security contracting companies and mercenary freelance organizations for their ability to go into the umbra at will.
  Anti-Shadowkin sentiment is not very common among Nanotrasen employees, but certain Shadowkin that continue to interact with the nöösphere and cause problems around themselves have the tendency to draw the ire of local authorities.

  ## Biology

  Shadowkin biology is rather unknown and obscure as there aren't currently many in the sector.
  We do know a few things, one of them being that both male and females look identical on the outside, no apparently gender at first look.
  Shadowkin are very androgynous externally, fur flat against their bodies with no external differences regardless of sex.
  Typically, they come in the two color extremes with the vast majority being dark colors while a rare few are white or grey.
  Shadowkin that have been seen with fur such as orange and teal have consistently and always said their fur was dyed when asked, leading us to believe the darker tones and white are the only natural fur colors.
  Recent autopsies have also revealed that Shadowkin do not seem to have pupils, their eyes simply being large, glowing orbs.
  It is unsure how they see out of these without a visible pupil but it seems that not even they know.
  Unlike other species, Shadowkin have four ears instead of two.
  Their upper two ears are tasked with transmitting thoughts via Empathy, while the lower two ears are tasked with receiving thoughts that were transmitted via Empathy.
  Shadowkin tails are typically fleshy and movable, covered in fur.
  Shadowkin tails come in many shapes and sizes from large and fluffy to short and coarse, the tails do not seem to aid with balance and it's unclear if they do anything in the Dark.
  Shadowkin tongues are also quite versatile, being the only ones capable of communicating effectively with Marish.
  So far, researchers have struggled and been unable to find a manner to put Marish into a translator in a way that is accurate or understandable.

  ## Linguagem Única

- [bold]Marish[/bold]:
  Marish é a única e especial linguagem que os Shadowkins desenvolveram quando começaram a sair do Vazio para outras dimensões.

  Marish é um idioma que só pode ser propriamente falado por alguém com uma língua de Shadowkin, outras línguas orgânicas e até computadores se embolam para pronunciá-la corretamente.

  Marish é diferenciada de Empathy pelo fato de que é [bold]falada[/bold], enquanto Empathy é comunicada vibrando uma de suas quatro orelhas.

  ## Notas Avulsas

  - Shadowkins, diferente de harpias, não nascem de ovos.
  - Shadowkins tendem a ser menores do que humanos, poucos talvez chegando a alguns centímetros mais alto, mas não por muito.
  - Shadowkins não têm conceito de gênero, mas sim apenas de sexo biológico; isso se deve primariamente ao fato de ambos machos e fêmeas serem idênticos externamente.
  - Shadowkins costumavam viver como tribos nômades, mas conforme foram populando diferentes dimensões, isso veio a mudar.
  - Personalidades de Shadowkins são normalmente ditadas pela cor de seus olhos, descubra todas elas!

  ## Traços da Espécie
  ### Traços Positivos
  - [bold]Tórax em Barril[/bold]:
  Como resultado de viverem numa dimensão rarefeita, Shadowkins não possuem pulmões mas sim um núcleo. Seu núcleo os permite processar oxigênio mais eficientemente e por isso precisam de menos oxigênio.

  - [bold]Telepatia Inata[/bold]:
  Shadowkins são inatamente telepáticos, os permitindo se comunicar com outros indivíduos psiônicos à vontade.

  - [bold]Espécie Psiônica[/bold]:
  Shadowkins possuem a habilidade de aprender novas habilidades psiônicas mais facilmente, parcialmente devido à sua dimensão-natal ser incrivelmente hostil.

  - [bold]Descanso[/bold]:
  Shadowkins podem entrar num profundo e poderoso sono capaz de rapidamente recuperar sua mana para assim usar habilidades psiônicas antes de outros.

  ### Negative Traits
  - [bold]Canhão de Vidro[/bold]:
  Shadowkins são muito vulneráveis a vários tipos de dano, preferindo velocidade e agilidade ao invés de combates diretos.

  - [bold]Alvo Fácil[/bold]:
  Por serem inerente psiônicos, são alvos fáceis para epistêmicos excessivos... bem como qualquer outra criatura que espreite no escuro.

  - [bold]Evolução Lamentável[/bold]:
  A maioria dos Shadowkins não é muito alta, os deixando fáceis de pegar e jogar por aí. Como resultado, Vento Espacial os atinge 20% mais forte e seus ossos não são muito duráveis.
</Document>
