<Document>
  # Regra de Roleplay 10 - Escute o seu líder de time.
  Capitães lideram todos os departamentos e os membros do Comando. Chefes de Departamento lideram os membros do seu departamento. Certos antagonistas de time possuem líderes de time, como os Operativos Nucleares Comandantes ou os Chefes Revolucionários. Você não precisa seguir todas as ordens dos seus líderes perfeitamente, mas você não deve interferir com as capacidades deles liderarem. Você pode optar por ignorar ordens absurdas, incluindo aquelas que resultam em sua morte, a menos que você seja um antagonista com o objetivo explícito de morrer.

  Antagonistas de time devem, obrigatoriamente, obedecer o líder do time antagonista. Antagonistas de time não precisam obedecer nenhum outro líder, incluindo líderes de outros times antagonistas. Antagonistas solo não precisam obedecer nenhum líder que seja.

<<<<<<< HEAD
  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Um Traidor ignora as ordens de um Operativo Nuclear Comandante.
  - Um antagonista ignora as ordens do Capitão.
  - Um Engenheiro diz para o Chefe Engenheiro que acha que não é uma boa ideia criar uma Singularidade, mas faz mesmo assim quando ordenado.
  - Um Engenheiro diz para o Chefe Engenheiro que não sabe como configurar a Singularidade corretamente, então recusa a ordem, mas aceita ser ensinado como.
  - Um Técnico Atmosférico recusa uma ordem do Capitão que criaria uma catástrofe atmosférica na estação.
  - Um Doutor recusa uma ordem direta do Chefe Engenheiro sobre quem tratar primeiro.
  - Um revolucionário recusa uma missão suicida do Chefe Revolucionário.
  - O Chefe Engenheiro não acata a ordem do Capitão de criar um gerador de energia reserva pois há uma emergência estrutural maior para tomar conta primeiro.
  - O Capitão ordena que o Comando dê o disco nuclear para os Operativos Nucleares, então o Comando prende o Capitão e elege um novo Capitão.
  - O Diretor de Pesquisa ordena que todos os cientistas gritem "Vida longa à Nanotrasen!" toda vez que eles entram no bar, então os cientistas confirmam que vão, mas não o fazem.

  Proibido:
  - Um Operativo Nuclear recusa uma ordem do Operativo Nuclear Comandante por não gostar do plano.
  - O Chefe Engenheiro recusa uma ordem do Capitão de criar um gerador de energia reserva pois ele acha que não é necessário.
  - Um Engenheiro recusa uma ordem do Chefe Engenheiro de configurar a Singularidade pois ele prefere uma fonte de energia diferente.
  - Um Engenheiro recusa realizar uma tarefa por não saber como, e recusa ser ensinado como também.
  - Um Chefe Revolucionário diz para seus revolucionários se infiltrarem e não fazerem nada de louco até que ordenados. Invés disso, os revolucionários coletam armas e vão atacar os Seguranças.
=======
  ## Examples
  Acceptable:
  - A traitor ignores orders from a nuclear operative commander.
  - An antagonist ignores orders from the captain.
  - An antagonist ignores orders from the head of their department.
  - An engineer tells the Chief Engineer that they don't think it's a good idea to set up the singularity, but does so anyway when ordered to.
  - An engineer tells the Chief Engineer that they don't know how to set up the singularity correctly, so refuses orders to, but accepts an offer to be taught how.
  - An atmospheric technician refuses an order from the captain that would create an atmospheric hazard on the station.
  - A doctor refuses an order from the Chief Engineer about whom to give medical treatment to first.
  - A revolutionary refuses a suicide mission from a head revolutionary.
  - The Chief Engineer doesn't follow an order from the captain to setup backup power because there is an unrelated engineering emergency that the Chief Engineer needs to prioritize.
  - The captain orders command to give the nuclear authentication disk to nuclear operatives, so command arrests the captain and picks a new captain.
  - The research director orders scientists to say "Long live Nanotrasen!" every time they enter the bar. The scientists say they will, but don't follow the order.

  Prohibited:
  - A nuclear operative ignores an order from the commander operative because they don't like the plan.
  - The Chief Engineer refuses an order from the captain to setup backup power because the Chief Engineer doesn't think backup power is necessary.
  - An engineer refuses an order from the Chief Engineer to setup the singularity because they prefer a different power source.
  - An engineer refuses to perform a task because they don't know how to do it, and refuses to be taught for no reason.
  - A department crew member refuses an order from their department head to do something that is not dangerous or unreasonable.
  - A head revolutionary orders revolutionaries to blend in and not do anything illegal until they are told to reveal themselves. Instead, revolutionaries collect weapons and attack security.
>>>>>>> goob/master
</Document>
